美股半導體集中討論區 II

安森美同nxpi 今日出earning report
兩隻有持股，前者15買左，2021年睇好有需求

Nxpi 應該earning report幾好

留名

近排半導體股似玩SELL IN FACT,好消息都照沽.

今晚QCOM同QRVO兩間5G嘢出ER，我覺得連SWKS都靚到咁，呢兩間一定掂

Lm

支持

lm

樓主點睇TSM？連登講半導體只會提及佢
真係前途一片光明？

留名學嘢

先進製程Direct competitor暫時得Samsung，samsung 5nm瀨咗屎所以基本上一兩年內無挑戰者

但係Samsung同INTC嘅消息都會影響佢股價，無啲人諗到咁無敵

有冇啲心水推介

我持有緊台積電同聯電

自己去SOX成份股慢慢揀

搞咩

pk，賭QRVO ER又奶咗嘢

費城半導體指數 (SOX)
股價 2982.87 漲跌 ▼-64.45 漲幅 -2.11%

QCOM 盤後都急跌

Shares of Qualcomm (NASDAQ:QCOM) fell in after-market trading after the company reported Q1 results.

Quarterly Results
Earnings per share rose 119.19% year over year to $2.17, which beat the estimate of $2.10.

Revenue of $8.23B up by 62.67% from the same period last year, which missed the estimate of $8.27B.

Looking Ahead
Q2 EPS expected between $1.55 and $1.75.

Q2 revenue expected between $7.2B and $8B

Shares of Qorvo (NASDAQ:QRVO) decreased after the company reported Q3 results.

Quarterly Results
Earnings per share rose 65.59% year over year to $3.08, which beat the estimate of $2.68.

Revenue of $1.095B higher by 26.00% year over year, which beat the estimate of $1.07B

Outlook
Q4 EPS expected to be between $2.42 and $2.42.

Q4 revenue expected to be between $1.025B and $1.055B

穿20ma 又跌返落嚟
有無咁唔穩

tsm 幾時上返130

幾時加倉好

所以我都要睇定啲，而家SOX同納指個走勢背離到有啲唔對路，令我諗返起上個禮拜都係噉樣

連登半導體指數 LIHKG Semiconductor Index (LISI)

好似連指咁打ticker落去投票

QCOM

我啲燈力都幾強下

盤後直插

今年係全個行業爆發年，應該缺貨問題會困擾成年

SPWR算唔算半導體廠？

我諗應該唔算，Finviz擺咗佢喺Solar

大家打ticker麻煩打翻大階英文，睇落去會靚仔啲

成件事on9到暈
舊年q3 fabs已經叫啲客準備個demand反彈
唯獨是係啲車廠冇落單

車廠on9還on9呀

呢加係客戶端話要加錢買貨
真係第一次聽

anyway 8吋缺 唔係呢加的事
同埋都唔太覺電子行業受武肺影響
上年都緊緊地架喇
再rebounce =緊上加緊

刁大大要打仗更加影響

他日intc 彈出來話要分家 然後接出面單
果陣就真係大影響喇

我就覺得INTC都冇乜可能拆廠，你見到INTC今年從來唔洗擔心產能問題就見到渣住間fab嘅好處

應該係供應鏈有啲問題
Nvidia用Samsung都搞到咁

都係舉個例ONLY

可能性有幾多 就另一個問題

佢就CLAIM GDDR6都缺
但我個人來講就唔係好信 6X缺我就比較信
6都缺就奇怪

呢單似係啲記憶體廠夾份一齊加價

講起呢樣
我SUGGEST加個WDC入去
話哂佢都食左sandisk 都叫做有nand賣呀

NAND都算係成個sector好重要嘅一部分，其實如果真係慢慢數嘅話連AAPL，AMZN呢啲有研發自己晶片嘅公司都可以加埋入嚟

所以都係suggest only

都唔明點解咁多好消息都升唔起

好似無咩幻想空間咁 同其他炒股比

我自己覺得半導體就唔係買嚟炒嘅，同埋mixed signal將來肯定有市場

今晚應該俾高通領跌

我點解要手痕賭ER

Smh咩事

我諗暫時只會計算多於3票嘅ticker，投票時間暫定星期六早上結束，指數將使用加權計算，將會係下個星期正式登場

asml 無人理

有成21票喎

我投果陣都無咁多嘅

我覺得大盤好快會跟跌

TSM 一馬當先

而家個佔比差唔多成30%

話說好似每次出財報啲股都會大跌
根本市場預期過高
覺得半導體唔夠就可以賺無限錢

QCOM 準備好大手掃貨

8%..............使唔使

好彩ER前走咗大果注 佢老味 淨低果少少都要做大閘蟹

10股咁買

想請教下asml 增長空間，雖然係上游但好似利潤好難提升始終唔似製程咁可以有好大量客戶

全倉soxl SH等拆股

WDC我有入，9月揸到依家
覺得WDC同MU揸得過，有實體product 賣

而家個估值太貴，我覺得成個行業有其他更好選擇

持有mu, tsm, On-Semi, umc

唔回邊有得升
跌埋聽晚啦

FSLY都missed 少少
一晚crashed 20+%
而家升返哂有突

利申 半倉soxl 半倉tqqq

我得5股好少錢

QCOM係144左右會有跳空缺口支撐，而家我落咗一小注靜待事態發展

隻qcom真係cls
本身呢排都食咗好多次業績巨棍估到會有伏
但今次呢碌真係cls
10幾%一下打落黎dklm
尋日未出之前set做167.5諗住走1/4
一股都走唔到倒蝕錢2萬

半導體呢排啲ER棍好邪

等睇NVDA

如果到時份ER靚到乜咁都閪冧，不如一槍打死我

佢冧with no reason

老老豆豆
mu都睇左幾年
仲未識玩 係咪炒股前要買dramexchange ac 去check 期貨價?

啲dram太平就跳一跳電，即刻可以加價

所以真係唔識玩 mu

單價貴 pc市場唔旺 出貨少左 趺
單價貴 手機市場旺 出貨多 升

單價趺 所以帶動銷量 升
單價趺 要蝕做 趺

佢點講都得

GME個兩股走咗，睇嚟WSB電影院要閂門了

記憶體呢家嘢都係玩週期，2021年正正就喺週期年

真係唔識睇了

你睇翻MU份financial就見到大概3-4年會有一個週期

慣用技倆

行內人成日屌micron 呢樣野，每年總有1,2次

巴打有冇啲大廠記憶體嘅報價資料？如果方便嘅話可唔可以分享下？

但佢d股價唔是咁易
2012-2018 都仲叫知點玩呀

2018-2021
d period m到咁款 幾個月一次

anyway 買mu 好重要
要來對衝換pc成本

跌完喇？
仲等緊加倉

Sox咁都有得升1%
有無咁強勢

費城半導體指數 (SOX)
股價 3008.42 漲跌 ▲25.54 漲幅 +0.86%

揸緊amsl tsm amd nvda

reneasas嘅dram/nand?
仲有出咩？

Shares of KLA (NASDAQ:KLAC) fell in after-market trading after the company reported Q2 results.

Quarterly Results
Earnings per share were up 21.80% over the past year to $3.24, which beat the estimate of $3.19.

Revenue of $1.651B up by 9.41% from the same period last year, which beat the estimate of $1.6B

Outlook
KLA Sees Q3 Adj. EPS $3.23-$3.91 vs $3.21 Estimate, Sales $1.665B-$1.815B vs $1.61B Est.

Shares of Silicon Laboratories (NASDAQ:SLAB) remained unaffected after the company reported Q4 results.

Quarterly Results
Earnings per share increased 0.00% year over year to $0.84, which beat the estimate of $0.73.

Revenue of $242,917,000 higher by 10.70% from the same period last year, which beat the estimate of $226,350,000.

Guidance
Silicon Labs said it sees Q1 adjusted EPS of $0.70-$0.80 and sales of $237 million-$247 million.

呢兩個都係星期三收市出嘅ER

Synaptics (NASDAQ:SYNA) reported quarterly earnings of $2.30 per share which beat the analyst consensus estimate of $2.13 by 7.98 percent. This is a 12.75 percent increase over earnings of $2.04 per share from the same period last year. The company reported quarterly sales of $357.60 million which beat the analyst consensus estimate of $357.37 million by 0.06 percent. This is a 7.91 percent decrease over sales of $388.30 million the same period last year.

鑒於今日睇落好似一票新票都無，將個截止時間前移到今晚2400

QCOM個沽壓睇落都幾強下

想put qcom

iv幾多，有冇肉食？

ADI點睇？

Nasdaq 日日創新高 半導體日日跌

都唔算跌好多姐
係就跌多啲俾人加倉啦

唔知你點計嗰結論出嚟
年頭到依加Sox仲係贏緊qqq

費城半導體指數 (SOX)
股價 2985.01 漲跌 ▼-23.41 漲幅 -0.78%

連登半導體指數二月成分股佔比

TSM
護國神牛

個佔比大到有啲誇張

巴打點睇日月光
qcom係咪等佢企番上ma60先入好啲 起碼有個支撐點

日月光我無研究過唔講，qcom要等企穩142-144跳空支撐位

日本好難搞BOR
賺完蝕匯咪ON99
一陣想放股票去日本旅行 咪

但如果你入左sne 就fat fat

想加注soxl 長揸

小心畀人磨死

受益汽車市場急劇複蘇，安森美$安森美半導體()$Q4營收超預期，汽車業務創新高，一舉扭此前連續6個季度營收同比下跌的頹勢。展望未來，安森美在自動駕駛、工業4.0智能製造和5G雲端電源三大方向押注大籌碼, 安森美未來增長可期。

上周一（2月1日），安森美公布了其20Q4業績：營收14.463億美元，同比增長3％，超過市場預期市場的13.5億美元；每股EPS0.35美元，超過市場預期的0.27美元。從營收增速看，安森美Q4重回增長，一舉扭此前連續6個季度營收同比下跌的頹勢。

安森美半導體能為主動安全和半自動車輛開發完整的半導體方案，包括先進的前照明系統、停車輔助方案、環繞/後視攝像頭、車道偏離警告、先進的製動和防撞系統。為了支持這些的汽車方案，安森美半導體提供的全面性產品包括傳感器、電源管理、功率半導體等。

安森美半導體於自動駕駛的價值含量提升

同時隨著前ADAS方案的采用率提高，到2023年在美國銷售的每輛新車可能將搭載超過三個攝像頭。此外2017 年安森美收購了 IBM 雷達設計中心，2018年收購領先的SiPM, SPAD 及LiDAR 感測產品供應商SensL, 因此除了圖像傳感器以外，還可以提供包括雷達、光學雷達(Lidar)在內的更為完整的傳感器解決方案，為全球唯一一家擁有所有感知技術的公司，可望持續維持龍頭地位。

安森美半導體擁有針對汽車功能電子化的所有電源產品和方案包括: IGBT、高壓門極驅動器、超級結整流器、高壓MOSFET、高壓DC-DC，以及下一代方案的碳化矽（SiC）和氮化镓（GaN）的寬禁帶（WBG）開發。管理層預估在汽車電氣化的帶動下，安森美能提供於一輛車的價值含量將從傳統燃油車的40美元提升至500美元。

安森美半導體在汽車電汽化中價值提升

758_415_758_415_379_208
㈡工業4.0智能製造

隨著勞工成本的不斷上漲和工廠持續追求效率的提升，工業製造持續往智能化的工業4.0方向推進。根據安森美的數據，在整體工業轉向智能自動化的之後，其單位價值量可達美金250元，其市場商機為機器視覺與電源管理。

安森美於工業自動化的單位價值量

758_419_758_419_379_210
㈢雲端電源受惠5G 基站部署及服務器換代

隨著5G今年開始逐步進入商用，全球各大電信營運商正在加速5G基地台及高速網絡等基礎建設，由於5G標準規範采用Sub-6GHz及毫米波（mmWave）等兩大頻段，加上傳輸速率倍增，需要大幅增加基地台天線及網絡處理器，需要采用的金氧半場效晶體管（MOSFET）等功率半導體用量，將較4G LTE基地台呈倍數成長。

此外5G基站建設相較4G基站采用更密集的網路設計（更多小型基站）及來實現高速度和低延遲的特性。對安森美而言，公司預期在5G基地台的價值含量可以從4G時代的9美金提升至170美金。

安森美在5G基建的價值量較4G顯著提升

科技出身的新任CEO

筆者的看法是，芯片公司的CEO最好是技術出身，因為科技的變化太快了，懂技術的CEO才能更好帶領公司把握未來趨勢。

2020年12月，安森美迎來自己的新任CEO——Hassane El-Khoury。在加入安森美半導體之前，El-Khoury一直擔任Cypress Semiconductor的總裁，首席執行官和董事會成員，直到2020年4月將其出售給英飛淩為止。

新CEO，前上市公司2016到2019股價翻倍。離職原因，公司被收購

15蚊開始持股，長線再睇睇

重倉tsm

呢隻都幾勁
少數財報令市場收貨
又無乜連登仔講

On-semu第4季先大爆發
之前係好冷門野，股價由52周低位8蚊，升到38
有埋新ceo幾睇好

冷門野持有Sqns ，on-semi
Tsm, mu都有買

Qcom 162持貨

最新Target price 係45

Earning report出哂事

衰咩

其實冇衰咩 只係半導體版要回調

QCOM 145鐵底

NVDA又玩波浪

asx

AMD NVDA原來識升
不過黎緊一定跌返

有冇人買soxl

之前買邊隻saas

我上星期驚er，賣晒啲NVDA

費城半導體 (SOX)
股價 3078.48 漲跌 ▲93.47 漲幅 +3.13%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1037.68 漲跌 ▲37.68 漲幅 +3.77%

無STM?

你指SOX無stm？

$STM

其實SOX得30隻成份股，成個sector又點止30隻

終於都開左個美股account
之前睇果d又升曬..

唔係，增長放慢了

之前加唔夠倉

車用晶片荒也延燒到韓國！全球車廠向台積電求救，但為何三星此刻很低調？

篇文好詳細解釋
韓國車廠傾向買外國chips
Samsung仲未表態係咪會增加8”
但未來有可能收購，例如TI，擴展喺呢個領域嘅影響力

Nvidia返貨未

TI就純粹諗多咗，NXPI都唔多有可能

NVDA 財報前的瘋狂

呢樣嘢上600先有討論空間

唔好再講
我賭佢會跌放晒

琴晚應該係chip shortage news炒上咗

II-VI (NASDAQ:IIVI) reported quarterly earnings of $1.08 per share which beat the analyst consensus estimate of $0.91 by 18.68 percent. This is a 200 percent increase over earnings of $0.36 per share from the same period last year. The company reported quarterly sales of $786.60 million which beat the analyst consensus estimate of $776.90 million by 1.25 percent. This is a 18.05 percent increase over sales of $666.33 million the same period last year.

唔記得入呢隻

費城半導體指數 (SOX)
股價 3064.95 漲跌 ▼13.53 漲幅 -0.44%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1034.27 漲跌 ▼3.40 漲幅 -0.33%

無人講嘅

講唔講都係升唔起

Apple partners with TSMC to develop ultra-advanced displays - Nikkei

兩隻都積弱

Qualcomm Announces World’s First 10 Gigabit 5G Modem-RF System

CLS 5G市場有邊間夠QCOM做

巴打點睇膠通
S888炒車wo

巴打你要搞清楚係Samsung炒車唔係QCOM炒車

話就咁話，我覺得對膠通黎講比左次機會聯發科追上黎

amd已經俾個市場放棄左

個市場而家好明顯係唔理性，當情緒冷靜翻啲錢自然就會流翻嚟啲優質股

其實近排有冇邊隻出完ER係唔插

ON，NXPI，IIVI，SYNA都主要係中小型股

中小型earning report 期望細d
同市場睇未來potential多，依四隻股一出er 連target price都升左

係佢舊年太急

呢到都算唔錯
有討論 但又唔會好多
當有日呢到好多人留言 就係走人嘅時候

SOXX值唔值得入？

點解你會想入？

你係問緊半導體值唔值得入

但依然睇好佢
遊戲顯卡業務打Nvdia 同埋筆記本市場打intc

佢幫手打 但唔知打唔打得贏

乜L嘢叫做顯卡同筆記本

蝗語

NVDA 未上到52 week high 就無力

呢隻野咩事呢幾日食左藥咁

鳩通冇競爭，GPU咁多年都係咁廢
Samsung同amd簽咗合約，遲啲會用amd嘅GPU，有競爭一定係好事

wa all time high
可能好得太耐
最近又話全球都缺晶片
同近ER 最驚佢又priced in 雖然都SH架啦

真係嬲
預測話10號出er，點知係24號
上星期賣晒

Qcom
企穩145
點睇

???

頭先

Baidu玩堆一份

其實阿里爸爸都有做chips

費城半導體指數 (SOX)
股價 3074.86 漲跌 ▲9.92 漲幅 +0.32%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1043.90 漲跌 ▲9.56 漲幅 +0.92%

溝下QCOM 先

唔太點睇好 保持持有就算

Display 卡 gaming就未算太夠打 但比以前好叫做有番競爭力
gpgpu server card 好似都係要等cdna出
cpu方面高階都ok 中低階就一係缺貨一係垃圾唔減價 比煙屌搶番轉頭
milan server 我都睇好嘅
呢加都仲出ryzen3系u 而唔係用apu食中低階 我估佢rome仲出好多貨同埋tsmc唔夠產能

今年cpu 中高都叫做加左價 q1又淡季唔淡
但怕q234 會因為產能唔夠 賺唔到更多 咁就含得撚

話說 呢個數係點由果堆股度計出來

就咁按佔比打個數落去個portfolio

半導體只買tsm

Apple M1可以睇到5nm個優勢係非常誇張
TSM真係無撚敵

先進製程可以先可以支撐高毛利率
依家3nm, 2nm 都係領先者

可以確保 2-3年 tsm繼續保持高產量+高毛利優勢

NVDA 玩緊ER price in?

NVDA 突破無限輪迴

妹咗半年要升啦

比隻仆街qcom 163萬套住30萬貨
點算好
cls
跌跌跌

163蚊*

24號先er喎

到時跌返10%都冇用，我$545放晒

無信念的人是無福的

琴日臨收市仲stop咗
今日上$600都冇用

我自己覺得QCOM長揸唔驚，不過你咁重注佔你個倉大唔大？

1/10個倉
近排諗住將個倉重新整過
但比幾隻濕鳩股票套撚住咗
個幾隻感覺上長揸都唔驚
但日日見到紅色都篤眼篤鼻

NVDA終於識升
其實可能同最近crypto熱潮有關其實

今日個倉GOGOGO
LRCX AMAT

又9up
柯督屎 連登都會吹捧tsm

幾年前黃仁勳話我哋好清楚我哋啲卡去咗邊
多數都係去咗gamer手上，crypto爆煲唔會影響業績

最後佢俾股東告佢欺騙投資者，不過我唔知後續點

呢單?

原來單嘢dismiss咗

祝大家牛年搵到盤滿鉢盤

咁請問市面上其它行15W嘅CPU+GPU性能有幾多成？

你APPLE 自己 wide front end d 資源堆得係流架

費城半導體指數 (SOX)
股價 3180.84 漲跌 ▲105.97 漲幅 +3.45%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1043.90 漲跌 ▲35.05 漲幅 +3.36%

依排d錢流返入semi

Biden administration on semiconductor chip shortage, promises help
多謝拜登

夠鐘加注soxl

根本半導體短缺問題 短期1-2年內都解決唔到
SOXX 會愈上愈有

x86同arm識分未
講緊間代工廠又講性能
可以出番去開9叫post

費城半導體指數 (SOX)
股價 3219.87 漲跌 ▲39.03 漲幅 +1.23%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1081.34 漲跌 ▲2.30 漲幅 +0.21%

2021 Feb Week 2 performance，LISI第一週
費城半導體指數 (SOX) : 7.87%
連登半導體指數 (LISI) : 8.13%

會唔會列埋SMH嘅比較
SMH又係重倉TSM

Himx 有無人留意

問題係佢點help先
叫tsm開廠開快d?

想請教建議買soxl or soxx?

Nvidia將釋出舊款GTX 1050 Ti和RTX 2060 顯卡庫存，以抑制協力廠商賣到天價的現象

base on 你接唔接受到極大波動性
e.g. 9月頭
同埋佢唔係真3X 因為每日都會reset

回流 回流

最後果句點解?
盤前盤後?

Bloomberg話會簽行政命令去研究下供應鏈到底發生咗啲咩問題
同埋點樣防止再出現供應不足嘅問題

前幾日見到但唔記得po

Samsung Foundry: New $17 Billion Fab in the USA by Late 2023

Samsung Foundry has filed documents with authorities in Arizona, New York, and Texas seeking to build a leading-edge semiconductor manufacturing facility in the USA. The potential fab near Austin, Texas, is expected to cost over $17 billion and to create 1,800 jobs. If everything goes as planned, it will go online by the fourth quarter of 2023. There is an intrigue about the new fab though: Samsung hasn't stated which process node it will be designed for. Could Samsung be the first to 3nm in the USA?

武肺搞死成條供應鏈

我諗唔會，成個半導sector有太多個etf，逐一比較冇乜意思

原來屋企人窮幾努力都無用

石仔大學無錢讀？

係

費城半導體指數太有代表性了
冇可能搵etf做benchmark

有冇巴打入SIMO

費城半導體指數 (SOX)
股價 3238.92 漲跌 ▲19.05 漲幅 +0.59%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1089.57 漲跌 ▲8.19 漲幅 +0.76%

上星期半導升咗好多
今個星期回多啲ok?

妹左幾個月，升果少少就想佢回

費城半導體指數 (SOX)
股價 3178.24 漲跌 ▼-60.68 漲幅 -1.87%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1065.21 漲跌 ▼-24.22 漲幅 -2.22%

Soxl咩價位先算特價好貴

遲啲三月頭會拆股，到時就會好平

係咪拆親都冇好野tsla同appl當時一拆就跌到落山腳底

巴打你係派膠定認真

上星期個sector升到咁，點都會回調下

到底d人知唔知買緊乜

個市真係傻撚咗

LISI係邊個砌出黎？

投票出嚟

全部人都有份投？
邊到有得睇你地投左咩

自己碌翻個post

研究過Amat業績應該會超預期
股價就唔知

股價同時超出預期，所以要跌翻落嚟

Analog Devices (NASDAQ:ADI) reported quarterly earnings of $1.44 per share which beat the analyst consensus estimate of $1.32 by 9.09 percent. This is a 39.81 percent increase over earnings of $1.03 per share from the same period last year. The company reported quarterly sales of $1.56 billion which beat the analyst consensus estimate of $1.51 billion by 3.18 percent. This is a 19.48 percent increase over sales of $1.30 billion the same period last year.

琴晚清左半 過埋業績點都會加返

BTW Texas斷電搞到唔少廠都要停產，缺貨問題只會越來越嚴重

NXPI，Infineon同Samsung係Austin啲廠停產中

拆股後想分批半倉soxl長渣 是咪諗得過？

因為睇好黎緊半年半導體版塊需求大

你如果心理質素過人嘅話就諗得過

琴晚真係跌得太少
上星期升過龍

on9到暈
Texas為咗逃避聯邦法例，有全美國唯一一個獨立嘅electric grid，所以停電停到咁

Ching有無買soxl🤝🤝

咩料呀 拆完個價唔跌咁拆黎做咩呀 你股數多左架嘛

無

因為高風險？🤣

但拆完股理論上分批買應該無咁大風險？

佢拆完股都係3X etf，同拆之前分別係邊？

每股成本低左算唔算

所有嘢都要風險管理。。。

朋友你知唔知SOXL係咩嚟。。。佢拆完之後個價會細咗，但係佢升跌嘅percentage都係一樣

求暴跌
如果陰跌輸時間都輸死

我諗佢意思係可以細注d玩

拆股同配股兩回事
佢係咪以為配股

大家都好搞笑

Soxl係ETF唔係公司黎架

點睇AMD

昨晚SITM

Scalping Pricing Trends Suggest AMD's Ryzen 5000 Supply Is Improving

呢隻overvalue到有啲過分

據我所知，AMD一半wafers攞咗去俾m$同sony
雖然console利潤好少，但因為幾年前簽晒合約冇得改

CPU呢個trend應該係supply不變，但demand隨住時間減少

INTC因為AMD產能不足所以生意好咗

成日有人話intel應該fabless
無厘頭到on9

價值投資總會笑到最後

美光升乜春

仲要破埋前頂

我都想知
有新聞話仲炒緊chips shortage
開市之前又有人話可以上$120

咁soxl仲唔升爆天

Micron Has Numerous Positive Developments Converging At The Same Time

MU好少比例

Applied Materials (NASDAQ:AMAT) reported quarterly earnings of $1.39 per share which beat the analyst consensus estimate of $1.28 by 8.59 percent. This is a 41.84 percent increase over earnings of $0.98 per share from the same period last year. The company reported quarterly sales of $5.16 billion which beat the analyst consensus estimate of $4.97 billion by 3.82 percent. This is a 23.98 percent increase over sales of $4.16 billion the same period last year.

費城半導體指數 (SOX)
股價 3146.79 漲跌 ▼-31.45 漲幅 -0.99%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1056.29 漲跌 ▼-8.86 漲幅 -0.83%

曼聯近排走勢好強，升係合理嘅事

終於有一隻嘢ER完唔洗閪冧

間公司又有夢想又有growth，仲要肯回饋俾股東，我睇到份ER真係出曬水

我就係諗住ER完跌再加倉。。。

老師我想加倉

仆街咁就7%點追

超後悔gme嗰時冇加到amat

asml 又上600

UMC點睇
低階少少但都係爆單

費城半導體指數 (SOX)
股價 3223.46 漲跌 ▲76.67 漲幅 +2.44%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1074.30 漲跌 ▲17.96 漲幅 +1.70%

Sox咁快回調完
痴線
追貨追到傻咗

訓醒win番前兩日個1皮鎂仲有多5k
我真係好鐘意美股

sorry post錯左

Intel 真係好難日日升

主要睇好英偉達
破頂俾人chok返落嚟
等下星期一二炒埋上去
唔敢賭財報

佢財報出應該冧返落嚟

仲諗緊講緊邊隻晶片股

我如意算盤係er前賣咗佢
點知個預測er日期唔準，仲要炒上$600

Please support my post
Amat, mu, tsm, cree, skywork今年爆升

OK

Amd, qcom 已成廢老股，下星賣

全部買哂，youtuber介紹下

上次財報已有guidance Q4都會增太多
帽事既

可能星期一又跌呢

前兩日120放咗諗住低d入返就俾大行搞了

有冇師兄識睇amkr？好似唔計intc係行業中最低pe

間間公司都”話”搞電動車 半導體想唔掂都唔得

2021 Feb Week 3 performance，LISI第二週
費城半導體指數 (SOX) : 0.11%
連登半導體指數 (LISI) : -0.65%

半導就好似舊經濟嘅石油股

SOXL好適合用黎短炒....一日波幅最少5-10%

大家點睇SMH

得一隻 tsm
30%倉位

間公司個pe似乎好ok，但規模相對細asx唔少

睇PS同margin會好過就咁睇PE

etf可以有咩睇法？

有冇師兄留意Klac Lrcx Amat呢三隻
最近開始睇半導體唔知點揀 淨係有Tsm

今年TSM最少200
ASML最少800

從何得知

係我睇嚟呢三寶比ASML好太多

TSM今年5nm會加產，由上年8月每月6萬片加到12萬片，同時3nm試產
當然會由ASML買光刻機

三縮話擺5年內擺1000億落去投資先進製程，基本上都係要由ASML買機

ASML已被高估

有冇話邊隻特別吸引你？追post見你講Amat多
唔該晒

三隻我全部都有，無話邊隻特別好，基本上semiequipment嘅大公司唔多，我唔鍾意ASML就買呢三間

明白 唔該晒

有冇巴打長揸SOXL

最近645建左倉
諗住長揸sh

2/3 1拆 15

想試吓daytrade

長揸SMH同EWT

槓桿類型長揸咁大風險

三月 1拆 15股
銀碼可以細d可以分注入

敢我覺得semi con 喺禁供不認求 同埋冇代替品既情況下應該都好穩陣
係少少驚大棍落幾下會蝕多d

供不應求唔代表唔大風險

但我覺得起碼唔會比人唱淡
風險就睇你承受到幾多姐

係 但個人建議唔好長揸 短炒獲利最好

今日睇嚟係你嘅第一個考驗

費城半導體指數 (SOX)
股價 3102.01 漲跌 ▼-121.45 漲幅-3.77%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1036.96 漲跌 ▼-37.34 漲幅 -3.48%

三星電子、恩智浦、以及英飛凌等位於當地的半導體工廠被迫停工。

On-semi，mu爆單

old news

大家係咪等平貨?

睇定啲

一陣powell講完野可能升返

費城半導體指數 (SOX)
股價 3083.88 漲跌 ▼-18.13 漲幅 -0.58%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1023.60 漲跌 ▼-13.36 漲幅 -1.29%

SK Hynix signs five-year deal worth $4.3 billion with ASML to secure EUV scanners

睇好

有無 NVDA er 支持者

其實我覺得hynix都唔錯，可惜啲韓股都無係美國上市

份ER實靚到乜咁，但係唔代表會升

老黃 don’t disappoint us
(上季已講唔expect增好多)

Expectation係4.5B左右，我個人認為beat estimate應該無難度，除非產能真係廢到出唔到貨

我唔睇好，已經清咗
希望我錯啦

前排出嘅12月全行業營收

NVDA

個市廢到連MU都要轉燈

no hope, no disappointment

半導ETF > 大市
黎緊大市會升返了

有冇人會有時買下soxx有時買下smh因為soxx買一股已經好貴

Nvidia (NASDAQ:NVDA): Q4 Non-GAAP EPS of $3.10 beats by $0.29; GAAP EPS of $2.31 beats by $0.33.
Revenue of $5B (+60.8% Y/Y) beats by $180M.

真係誤判咗

吉sir

黃仁勳：we are making good progress toward acquiring Arm, which will create enormous new opportunities for the entire ecosystem

$550賣超級誤判

nvda食個宵夜已經紅咗

Extended hour: -2.5%

做乜9

半導體嘢出er跌係正常嘅
但咁樣跌真係笑咗，唔通又係因為gme？

無計啦，可能啲人覺得revenue一年升5成唔夠

其實疫情demand都消化咗
反而係professional visualization按季升30%
呢一點真係估唔到

成個ER都算出色，唯一係擔心automotive segment都係比較疲弱

費城半導體指數 (SOX)
股價 3183.74 漲跌 ▲99.86 漲幅 +3.24%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1054.17 漲跌 ▲30.62 漲幅 +2.99%

上落市玩死soxl
一日紅一日綠
完全唔識玩

SOXL識炒嘅話簡直就是free money

MU企得好硬

見到篇文講nvidia，佢話data centre個增幅disappointed investors

我覺得佢講得啱，我都要重新審視我對呢間公司嘅evaluation，特別係未來會越嚟越多競爭對手，黃仁勳必須利用而家優勢去擴大佔有率

But since that time, gaming revenue has once again surpassed data center revenue. The stock has traded mostly sideways since.

It seems possible that once the pandemic lockdowns pass, the big surge that has been seen in gaming could easily slip away.

我係開市565清晒，睇下遲啲會唔會有特價入

費城半導體指數 (SOX)
股價 2999.16 漲跌 ▼-184.57 漲幅 -5.80%

連登半導體指數 (LISI)
股價 993.94 漲跌 ▼-60.22 漲幅 -5.71%

連登半導體指數係？

自己追翻post

我$550走晒nvidia係因為睇完intel同amd er，發現q4 server嘅growth係差過預期
（之後炒上$600係超出我控制範圍）

我從來唔相信有公司可以挑戰nvidia server嘅地位
intel可能係第一間，因為佢哋計劃緊support cuda
就算市場上真係有competitor，都唔會喺2021年影響nvidia股價

我本身打算4字頭入返，而家plan $530入返，希望gme炒多日

暫時NVDA係data centre最有挑戰嘅敵人係INTC嘅Habana，可能再計埋收購咗XLNX嘅AMD

你有model計?定9up

連登半導體指數 LIHKG Semiconductor Index (LISI) 三月投票

費城半導體指數 (SOX)
股價 3067.62 漲跌 ▲68.46 漲幅 +2.28%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1010.77 漲跌 ▲16.73 漲幅 +1.68%

2021 Feb Week 4 performance，LISI第三週
費城半導體指數 (SOX) : -4.83%
連登半導體指數 (LISI) : -5.91%

2021 Feb performance（從二月第二週開始計算）
費城半導體指數 (SOX) : 2.77%
連登半導體指數 (LISI) : 1.08%

NVIDIA (NASDAQ: NVDA) reported Q4 EPS of $3.10, $0.29 better than the analyst estimate of $2.81. Revenue for the quarter came in at $5 billion versus the consensus estimate of $4.82 billion.

GUIDANCE:

NVIDIA sees Q1 2022 revenue of $5.3 billion, versus the consensus of $4.51 billion.

Revenue is expected to be $5.30 billion, plus or minus 2 percent.

GAAP and non-GAAP gross margins are expected to be 63.8 percent and 66.0 percent, respectively, plus or minus 50 basis points.

GAAP and non-GAAP operating expenses are expected to be approximately $1.67 billion and $1.20 billion, respectively.

連登半導體指數（LISI）3月加權成份股

自膠，計漏咗KLAC，呢個係正確版本

nvda

又跌

ER後都有一段震盪期

費城半導體指數 (SOX)
股價 3169.11 漲跌 ▲101.48 漲幅 +3.31%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1038.41 漲跌 ▲27.64 漲幅 +2.73%

又跑輸

NVDA同AMD拖累

Sox留喺市場已經十年
好難整一個組合出嚟跑贏佢

咁都係過咗1個月啫，同埋我哋太過偏重TSM，NVDA同AMD

The index was set to an initial value of 200 on December 1, 1993 and was split two-for-one on July 24, 1995; options commenced trading on September 7, 1994.
而家係3169，即係用26年升咗31倍

Soxl

有冇人有齊MU AMAT TSM

前兩隻有，TSM無

個股有TSM 同MU, AMAT 則透過ETF 持有

美國銀行：安森美半導體()有望扭轉頹勢，上調其目標價至48美元
點擊播放語音資訊

智通財經APP獲悉，受安森美半導體()重組計劃的影響，美國銀行將該公司的評級從“跑輸大盤”上調至“買入”，將目標價從32美元上調至48美元。

該行分析師Vivek Arya表示，“我們希望安森美半導體的新任CEO和CFO能夠利用他們過去的經驗，使公司剝離不盈利的業務，並推動更精簡的資產模式，從而提高利潤率。”Arya稱其太晚認識到該公司扭轉頹勢的潛力。公司管理層將於召開分析師活動並公佈其情況

Soxl今日拆股，入貨

大家會唔會襯soxl拆股依家入

槓槓金融產品記住小心風險就得

Sure
跌市分注入

長揸無問題
半導體今年強勢
當然孖展入，股災好危

你講野咁書面語

Soxl better

一隻1x 一隻3x
有得咁樣比較?

今日應該入snps 玩下

TQQQ 一定好過QQQ 如果佢地一齊升既話

佢on9仔嚟 拆股又走去買on99咁買緊咩都未知

總之記住SOXL係三倍槓槓費城半導體指數，風險自負

我知

最近半導體股 死哂火

投資者應注意投資涉及風險和證券價格有時可能會非常波動。證券價格可升亦可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能夠賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者不應只單獨基於本資料而作出任何投資決定，而應詳細閱讀有關之風險披露聲明。

拆股唔係入場好機會咩？

我年紀唔細啦，慣了。soxx，smh,asx,amd,nivida,qcom都有，另外買了ewt,ewy來投資台股韓股

its okay
唔驚太散? 同埋SOXX SMH 兩隻都semi ETF

兩隻野weight後成77% overlap

Tsm 呢排沽壓好大
MSCI調整台股比重rebalance 完都仲係咁

外資幾萬張空單望著台仔嚟食

重倉半導體

ASX點睇?

我全倉

費城半導體指數 (SOX)
股價 3070.94 漲跌 ▼-98.17 漲幅 -3.10%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1006.59 漲跌 ▼-31.82 漲幅 -3.06%

台股股價： 2330 (TPE) NT$622.00 +13.00 (+2.13%)

今晚入AMAT !

想買AMD係咪要驗腦

AMD呢隻嘢要等消息先有得上

小注埋伏等消息冇壞嘅

nvda 又入返無限輪迴range

amd喺台積電嘅產能有限
然而佢哋攞一半產能生產冇利潤可言嘅console APU
剩低嗰一半就攞嚟同時挑戰PC、server同GPU 3個領域
我個人就唔睇好amd今年嘅表現

ASML (ASML -3.6%) and SMIC (OTCQX:SMICY), China's largest chipmaker, extend their supply agreement until the end of 2021.

SMIC has already spent $1.2B with the semiconductor equipment company under the agreement, which started in 2018.

ASML says the order relates to deep ultraviolet lithography (DUV), an older chip machine than extreme ultraviolet lithography (EUV).

得唔得架

費城半導體指數 (SOX)
股價 2975.58 漲跌 ▼-95.35 漲幅 -3.10%

連登半導體指數 (LISI)
股價 975.73 漲跌 ▼-30.86 漲幅 -3.07%

輸死了

Shares of Marvell Technology Group (NASDAQ:MRVL) decreased 3.9% in after-market trading after the company reported Q4 results.
Quarterly Results

Earnings per share were up 70.59% over the past year to $0.29, which were in line with the estimate of $0.29.

Revenue of $797,819,000 up by 11.17% year over year, which beat the estimate of $794,320,000.
Outlook

Marvell Sees Q1 2022 Net Revs. $800M +/- 5%
Marvell Sees Q1 2022 Non-GAAP EPS $0.23-$0.31

又一隻半導體ER閪冧

主要都係睇博通

Tsm點睇 都跌得幾勁

其實tsm而家個價仲高過gme第一次搞到股災個價

我自己睇係價值回歸

就算beat晒都唔一定有得升，可以睇下佢嘅難兄難弟Qualcomm

132均價 走定留好

你當初點解買佢？嗰啲原因而家有冇變到？你係為投資定投機？

真
諗清楚嗰原因就會有信念sh

一日跌返哂
好撚野

睇好龍頭大佬同埋護城河闊
不過我新手本唔多 買得10幾股

其實1月到而家TSM都升咗唔少，要記住佢喺全世界最大嘅半導體公司，唔可以攞堆妖股嚟同佢比較

又啱 但個個都吹熊市會大跌

咁如果你長揸嘅話唔洗諗咁多，間公司嘅fundamentals無變壞就得

係嘅 但新手見到咁內心唔太舒服

2020/3/4:
台積電股價： 2330 (TPE) NT$601.00 -21.00 (-3.38%)

如果驚就玩ETF好過
發覺原來ETF會陰啲陰啲 adjust比例
之前高通跌到西咁
之後就俾人降低咗嗰比例
俾基金公司控制好過

Mu we trsut

調高左 revenue forecast

本太少就玩ETF，但長遠都係自己揀股好

唔會放
但睇黎琴晚又入早左成日都唔夠耐性等佢再跌低啲

共勉之

唔知咁驚嘅 我未見過熊市啲公司業績係會beat哂estimates嘅
經濟數據又好 借勢調整啫

Del app

550股 131 average，SH 2021

TSM

ASML豬死

我真心覺得呢隻overvalue咗，PS係同行嚟講太高，revenue growth又唔係話靚仔到一個點

揸住130股tsm均價133
中間做過幾次call/put賺咗幾百所以冇咩點輸

但呢幾日手痕買幾粒call輸返

仲有隻仆街高通
輸撚左成皮美金

U係咪破左產？

乜嘢?

錯po sor9
講緊unity

未破 YTD 負數only

同你差唔多 果幾粒call 宜家點搞

偷偷報到

等運到

tsm 130 蟹左90股

日趺夜趺 屌

獨市，全世界得佢整光刻機
長坐應該都冇問題

呢間真係獨家
其他人想搞都搞唔惦

幾年前都仲有日本仔生產線
依家真係得asml

佢同applied materials 有咩唔同？

見識少
soxl跌到咁都有

AMD, STM, AMAT
幾隻嘢輸撚到傻咗

amat業務好難字面解釋
當係做瑣碎步驟要嘅機器咁

我今年都唔會再買amd，2月已經賣晒
佢產能有嚴重問題

AMD產能嚴重落後影響股價，但係無理由公司唔去解決
好似PTON都識收購廠加產能，點解AMD唔做

7nm得台積電同Samsung做到

我個人認為最大問題係amd要履行同m$ sony合約，將一半產能攞咗去生產利潤極低嘅console APU

當然亦有人話amd下年會用台積電5nm，但console未來5年都係用7nm，係唔啱timing嘅陣痛（咁所以我今年咪唔會買）

多謝師兄，睇嚟係我自己功課做得唔夠
原本以為AMD可以大量7變5nm咁係我抵死
都係轉會TSM算啦

其實一半攞咗嚟做console呢樣嘢係靠「內部消息」（我就選擇相信）
個人睇法係AMD CPU加價係幾誇張，顯示咗要靠PC市場彌補console低利潤嘅問題

但幾時落5nm係有roadmap睇

我以為成個半導體行業加價係正常現象，之前聽啲訂貨嘅人講成行平均加咗兩成，訂單都一樣爆緊

其實係嘅，每落一個node嘅所需投資係越嚟越大
但係AMD呢啲一早簽咗約，唯獨係啲on9車廠冇預計到demand隨著疫情完會返返嚟，搞到而家出事

AMD新CPU價格其實唔合理
Ryzen R5 5600X係一粒好出色嘅CPU，但要$300usd
而Intel i5 10600K大概$180usd，呢$120差價其實係唔值

睇黎要108-110溝一溝tsm

Hi 桂絲

費城半導體指數 (SOX)
股價 2831.63 漲跌 ▼-143.95 漲幅 -4.84%

連登半導體指數 (LISI)
股價 927.74 漲跌 ▼-47.99 漲幅 -4.92%

唔怪得無人講依隻野， 睇返news 講到獨大咁

想問有無人有買SOXX
新手想買ETF，但唔知咩價位入

Shares of Broadcom (NASDAQ:AVGO) fell in after-market trading after the company reported Q1 results.

Quarterly Results
Earnings per share increased 25.90% year over year to $6.61, which beat the estimate of $6.55.

Revenue of $6,655,000,000 up by 13.61% year over year, which beat the estimate of $6,610,000,000.

Guidance
Broadcom Sees Q2 2021 Revs ~$6.5B Vs $6.33B Est; Sees Adj. EBITDA ~59% Of Projected Revenue

幾靚仔 不過又跌

一早估到

點解實業股都可以跌到咁？

蘋果以前都跌過50%
蘋果夠唔夠實業

比你撈底

INTC 00年就算30B revenue，爆破之後股價高位由80幾蚊跌落13蚊

amat 好硬

PANIC SELL
市場氣氛

之前炒chips shortage
連fabless都升就知好多大戶都唔識嘢

all over-valued

呢幾日跌幅都算少

費半傻咗

費城半導體 (SOX)
股價 2920.75 漲跌 ▲89.12 漲幅 +3.15%

連登半導體指數 (LISI)
股價 957.27 漲跌 ▲29.53 漲幅 +3.18%

SOXL 救倉

Tsm救倉

2021 MAR Week 1 performance
費城半導體指數 (SOX) : -4.79%
連登半導體指數 (LISI) : -5.29%

費城半導體指數 (SOX)
股價 2762.75 漲跌 ▼-158.00 漲幅 -5.41%

連登半導體指數 (LISI)
股價 903.88 漲跌 ▼-53.39 漲幅 -5.58%

Wtf TSM都5.5%

TSM同MU

其實你話啲負pe啲股回調好正常
係估唔到點解拉埋semi落水 盈利創哂新高 財報靚到咁 本身都唔覺太over-valued

費城半導體指數 (SOX)
股價 2932.21 漲跌 ▲169.46 漲幅 +6.13%

連登半導體指數 (LISI)
股價 952.90 漲跌 ▲49.06 漲幅 +5.43%

大家點睇mu之後發展

美光好喎，demand好大
你見所謂股災個價都企得好硬

Tsm 竟然彈唔起

跌完又升嫁啦, 升到噤上下, D 大戶唔抵得你阿豬阿狗都賺, 咪割鳩你地韮菜囉

啲大戶整到股災咪又係自己食返
所以坐一陣 is ok

費城半導體指數 (SOX)
股價 2879.32 漲跌 ▼-52.89 漲幅 -1.80%

連登半導體指數 (LISI)
股價 936.20 漲跌 ▼-16.70 漲幅 -1.75%

tsm拖低成個半導體板塊

我都係做flash,ic,ddr trade有無興趣加個tg/skype睇下我地deal唔deal到

Ching trade retail

b2b trading

ok喎今晚

今晚乜都升啦

費城半導體指數 (SOX)
股價 2997.13 漲跌 ▲117.81 漲幅 +4.09%

連登半導體指數 (LISI)
股價 978.41 漲跌 ▲42.21 漲幅 +4.51%

LISI more volatile

78上左amd船

有少少tsm同soxl

soxl睇好整體 回報風險更大
tsm睇好一年回報

Me too

費城半導體指數 (SOX)
股價 2965.09 漲跌 ▼-32.05 漲幅 -1.07%

連登半導體指數 (LISI)
股價 965.46 漲跌 ▼-12.89 漲幅 -1.32%

2021 MAR Week 2 performance
費城半導體指數 (SOX) : 1.52%
連登半導體指數 (LISI) : 0.86%

富途有幾個大戶 包括咩技術派R師兄話TSM 係空頭,股價短期向下
mu 大行升左目標價

依兩隻2021年應該長持必賺

TSM 點都會受台股價影響

TSM台灣旱災有啲隱憂

一時地震 一時無水 一時打風
TSM

大家點睇SITM?

Asx??

費城半導體指數 (SOX)
股價 3032.05 漲跌 ▲66.96 漲幅 +2.26%

連登半導體指數 (LISI)
股價 980.80 漲跌 ▲15.34 漲幅 +1.59%

呢2日(上星期5，今日)表現差過soxl

主因係啲台積電
tsm呢兩個交易日升得好慢

Micron is ceasing development of the 3D XPoint, effective immediately.

The company will sell the facility in Lehi, Utah, where the chips were manufactured by the end of 2021.

Micron will shift its resources to accelerating the market introduction of products with Compute Express Link, a new, faster standard for connecting memory to computing chips.

Micron CEO Sanjay Mehrotra:
The need for data center memory innovation has never been greater

Micron is committed to leading innovation to unleash the next generation of data centers

Today’s announcement reflects our focus to invest in high-value solutions for customers that also deliver strong shareholder returns

費城半導體指數 (SOX)
股價 3070.32 漲跌 ▲38.27 漲幅 +1.26%

連登半導體指數 (LISI)
股價 990.27 漲跌 ▲9.53 漲幅 +0.97%

琴晚變返工業股，唔跟科技股喎

半導體頂起半邊倉

咁咪正 進可攻退可守

似乎得intel會收購美光3D x point業務
但係間廠可以生產其他chips，所以有可能由其他公司收購，再轉型生產其他嘢

費城半導體指數 (SOX)
股價 3107.92 漲跌 ▲37.60 漲幅 +1.22%

連登半導體指數 (LISI)
股價 996.86 漲跌 ▲7.49 漲幅 +0.76%

缺到***話今年未必會有新note
咁誇

出口術姐
三星條晶片產業鍊咁強

SMH 定soxx etf

睇expense ratio同holdings

貪佢重倉TSM

soxl必勝

驚

有無巴有買QCOM

有冇28蚊入soxl撚

我睇好Qcom喺Android手機同iot嘅dominance (77% revenue)
但市場似乎比較關心5G嗰方面 (23% revenue)

收購nuvia對推廣ARM server有好大幫助
但肯定唔會3-5年內會取得成功

我擔心嘅係Samsung未來手機CPU會使用AMD GPU繼而影響snapdragon嘅市場，Qcom啲GPU簡直係差劣

我

SH唔怕 扑暈自己下年實升一倍

3倍

Qualcomm Snapdragon 888 Samsung製造嘅

會唔會冇貨啊

請問如果簡 SMH or SOXX 係咪只係睇個成份既分別黎簡？
除左費用同多唔多人買 仲有無野分別 ？

Qcom個gpu咪又係ati底

費城半導體指數 (SOX)
股價 2976.22 漲跌 ▼-131.70 漲幅 -4.24%

連登半導體指數 (LISI)
股價 955.35 漲跌 ▼-41.51 漲幅 -4.16%

過熱架wor

用RDNA差好遠喎

而家入soxl 博反彈好唔好
定tsm 穩穩地好

Leveraged ETF 請自己衡量風險

Both

咁多年嚟Qcom改成點就冇人知（因為佢都唔講），但RDNA2加入戰場但對成個market都係好事嚟

費城半導體指數 (SOX)
股價 3011.37 漲跌 ▲35.15 漲幅 +1.18%

連登半導體指數 (LISI)
股價 960.42 漲跌 ▲5.07 漲幅 +0.53%

2021 MAR Week 3 performance
費城半導體指數 (SOX) : 1.56%
連登半導體指數 (LISI) : -0.52%

半導黎講qcom pe好抵
買黎博下幾好

入左MU call博業績

半導體今年啲ER比較少爆上，對業績睇好，股價就睇淡

我睇圖 似係儲緊力
AMAT 我本來都想買 但唔記得左入

QCOM QRVO呢幾隻都跌穿左50天線 係咁出貨

巴打應該係玩momentum？

係
但半導體最近係轉弱左少少
要係弱sector入面 揀比較走勢強既圖

amat 都差唔多突破ath

費城半導體指數 (SOX)
股價 3077.55 漲跌 ▲66.18 漲幅 +2.20%

連登半導體指數 (LISI)
股價 987.69 漲跌 ▲27.26 漲幅 +2.84%

Highlights of Intel’s Announcement

Two new fabs in Arizona, $20b investment

New Intel Foundry Services, offering Intel manufacturing to customers

Next generation 7nm chiplets for ‘Meteor Lake’ will finish design in Q2 2021

New research collaboration with IBM in foundational semiconductor design

Semi equipment companies Lam Research (NASDAQ:LRCX), KLA (NASDAQ:KLAC), and Applied Materials (NASDAQ:AMAT) are up in after hours trading following Intel's announced $20B manufacturing expansion in Arizona.

Intel name-checked semi equipment peer ASML and its EUV lithography machines during the Unleashed event

費城半導體指數 (SOX)
股價 2994.21 漲跌 ▼-83.34 漲幅 -2.71%

連登半導體指數 (LISI)
股價 963.38 漲跌 ▼-24.31 漲幅 -2.46%

Semi equip 四寶又贏

唔知呢個沉睡的巨人起唔起到身呢
唔理好醜 佢個價相比其他semi con係比較值博

琴晚個sector跌，又心思思想加

單位數P/E 果時買，而家望番都好難輸

啲大戶真係on9架喎
覺得iPhone單新聞會影響美光

而家MU特價時段

44蚊簡直就是free money

費城半導體指數 (SOX)
股價 2953.97 漲跌 ▼-40.24 漲幅 -1.34%

連登半導體指數 (LISI)
股價 942.79 漲跌 ▼-20.59 漲幅 -2.14%

其實NXPI咩料？
成千幾PE

rlx都千4

中慨股我唔理

唔關事，個PS係正常，純粹margin偏低同攞好多錢還利息搞到profit margin好樣衰，佢forward PE 20左右

不過我都唔係好睇得透佢啲financial，所以我都係敬而遠之

Coherent, Inc. (NASDAQ:COHR) today announced that its board of directors has determined, after consultation with its financial and legal advisors, that the previously disclosed acquisition proposal Coherent received from II-VI Incorporated (NASDAQ:IIVI) on March 17, 2021 continues to be a "Company Superior Proposal" under Coherent's March 9, 2021 merger agreement with Lumentum Holdings Inc. (NASDAQ:LITE) after giving due consideration to the revised acquisition proposal Coherent received from Lumentum on March 22, 2021. In making its determination, the Coherent board of directors evaluated the comparative benefits and risks of the II-VI and Lumentum proposals, including the near-term and long-term financial opportunities and risks presented by each proposal, the potential synergies available through a combination with each company, and the complementary businesses of each company.

Accordingly, Coherent is terminating the March 9, 2021 merger agreement between Coherent and Lumentum and paying Lumentum the $217.6 million termination fee contemplated by their merger agreement in order to enter into a new merger agreement with II-VI.

Under the terms of Coherent's merger agreement with II-VI, each share of Coherent common stock will be exchanged for $220.00 in cash and 0.91 of a share of II-VI common stock at the completion of the transaction. The transaction with II-VI is subject to approval by the stockholders of Coherent and II-VI, receipt of U.S. and foreign regulatory approvals and other customary closing conditions. The transaction is expected to close in the fourth quarter of 2021.

Bank of America and Credit Suisse are serving as financial advisors to Coherent, and Skadden, Arps, Slate, Meagher & Flom LLP is serving as legal advisor.

費城半導體指數 (SOX)
股價 2959.88 漲跌 ▲5.91 漲幅 +0.20%

連登半導體指數 (LISI)
股價 946.58 漲跌 ▲3.79 漲幅 +0.40%

兩股$126 尋晚盤前$109已經想加倉

兩股
兩股就是撚但啦

咁加唔加倉好啊清

照加lor, 當建長倉儲下貨

TSM唔係短炒驚西咩！

amat好似係機會

儲錢咁儲

Asml食春藥？

依家有nvda同soxl
遲下升返個時將nvda轉埋soxl

其實長渣tsm，soxl，半導電體股點會輸
咩科技都要半導電，需求愈來愈大
生意多到做唔晒
除左18大市跌，年年ytd都大升
直接all in 唔洗煩

今日做咩事 半導體股升到傻

Nio

係無死
未來咩都要晶片

好像車用晶片就嚴重缺貨
但隻股再強 都會修正

aapl都唔係45度直上

因為我未買我未上車喎，知都未上車

intc算升得少

Asml升咁多 驚左

電動車

煙條 想同 TSM 打對台，已經無咩人睇好
最新十一代U 仲用緊14nm ，i9 由10核變8核。

覺醒了
下星期班定錢
直接all in soxl
渣十年以上

買semi ETF 加1-2隻自己睇好的semi個股無得輸呀

每晚都輸
點解

炒soxl都幾傷神
而家調整完啱長揸

Intel將10nm icy lake port咗落去14nm出呢個rocket lake

port 10nm落去14nm係唔平，個return係咪justify到，令我幾好奇Q2個ER

爆升左10% 調整完? 起碼落多次2字頭啦,跟住比我入貨先再升

係就好

唉講起又傷心，琴晚定前晚開市頭段跌得好急咁，我又咁岩要早訓，set左＄29 買，起身發現買唔到，一落到＄30就無再跌屌而家沖翻上36＄叫我點買得落手

btw巴打咁夜

百度轉燈

錯post sor

我$35賣咗soxl，收市前一棍上

家陣唯有等下

費城半導體指數 (SOX)
股價 3106.28 漲跌 ▲146.40 漲幅 +4.95%

連登半導體指數 (LISI)
股價 991.85 漲跌 ▲45.27 漲幅 +4.78%

2021 MAR Week 4 performance
費城半導體指數 (SOX) : 3.15%
連登半導體指數 (LISI) : 3.27%

放心 呢家個市大把入貨機會
下星期跌番落30都唔出奇

20

Amat lrcx asml創左新高
其實都差
睇來半導體設備股較好

tsm，3星，intel，中芯大戰都好
電動車，火星探險都好
高階晶片都一定要經asml
其他人慢慢創造商機，慢慢鬥
asml坐享其成，全世界等比錢佢賺
賺都賺唔晒，唔講太多啦

笑咗

連登半導體指數 LIHKG Semiconductor Index (LISI) 四月投票

買SMH/SOXL
done

Applied Materials (NASDAQ:AMAT) officially terminates its acquisition bid for Kokusai Electric after the company failed to receive confirmation of a timely approval from Chinese regulators. The company will pay a $154M cash termination fee.

特價？

羅素又閪冧

轉晒最有信念既野！
真鎖倉加SH！
我係只買科技股！
仲要只買科技股既命脈！
我死唔信升唔返！
最後我一定係賺！
賺之前只買不賣！
預左跌50%條數我都頂到！
專心做其他野！
大跌再加倉！
留左少少錢手痕短炒！

唔會賣左比機會打多我一巴！
我最後一定贏！
輸就成個科技文明陪葬！

faanmg
邊間一定要靠晶片？
6間都要！
答案係6間都要！！

呢度d人討論得半導體點會冇揸asml
扮撚晒高人乜撚野唔講太多

全倉soxl call啦 其他咁撚慢

全semi玩咁大

識半導體嘅點會無揸6723同803？無揸嘅都係傻散同唔同意？

費城半導體指數 (SOX)
股價 3054.63 漲跌 ▼-51.65 漲幅 -1.66%

連登半導體指數 (LISI)
股價 977.60 漲跌 ▼-14.24 漲幅 -1.44%

ASML 咁貴

ARKX有TSM同NVDA

火箭都要晶片咖嘛

正常要
反而美團都有
咩料

Yes
無INTC

受惠太空發展掛
但排到尾咁濟

有埋TER，雖然我都唔知木頭jm9

契媽唔買intc

Intel Seems Frozen In Time

攞呢d同晶片之母嚟比

原來我講過呢句
咁你而家明啦, 47跌到28呀

4nm進入試產
3nm提前量產

Micron Technology (NASDAQ:MU) is scheduled to announce Q2 earnings results on Wednesday, March 31st, after market close.

The consensus EPS Estimate is $0.95 (+111.1% Y/Y) and the consensus Revenue Estimate is $6.21B (+29.4% Y/Y)

Over the last 2 years, MU has beaten EPS estimates and revenue estimates 100% of the time.

費城半導體指數 (SOX)
股價 3044.55 漲跌 ▼-10.08 漲幅 -0.33%

連登半導體指數 (LISI)
股價 977.05 漲跌 ▼-0.55 漲幅 -0.06%

魚拉突

連登半導體指數(LISI)四月份成份股

Q2上調咗22次都係贏

Micron (NASDAQ:MU) shares are up 2.6% after reporting fiscal Q2 results

Non-GAAP EPS of $0.98 beats by $0.03; GAAP EPS of $0.53 misses by $0.15.

Revenue of $6.24B (+30.0% Y/Y) beats by $30M.

memory啲revenue爆發力好強，基本上嚟緊兩年個增幅都係3，40%咁去

費城半導體指數 (SOX)
股價 3124.94 漲跌 ▲80.40 漲幅 +2.64%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1005.13 漲跌 ▲28.08 漲幅 +2.87%

路易巴 仲係淡友？

最衰美股無三星同sk海力士買

2021 MAR performance
費城半導體指數 (SOX) : 1.87%
連登半導體指數 (LISI) : -0.56%

GUIDANCE:

Micron Technology sees Q3 2021 EPS of $1.69-$1.55, versus the consensus of $1.32. Micron Technology sees Q3 2021 revenue of $6.9-7.3 billion, versus the consensus of $6.79 billion.

呢個名就咁睇真係以為大陸嘢嚟

有冇人研究開Magnachip Semiconductor (MX)
覺得呢間嘢有冇前途？

你睇埋個中文名仲似支那OEM野

費城半導體指數 (SOX)
股價 3240.17 漲跌 ▲115.23 漲幅 +3.69%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1046.50 漲跌 ▲41.37 漲幅 +4.12%

soxl好撚勁

Soxx坐咗一個月終於返家鄉

sh

重倉TSM QCOM
前日開倉ASX 日月光半導體

QCOM 個走勢好似幾好

QCOM賭財報好正
都係跳空上跳空落 唔會平穩過渡
上舖賭輸左 諗緊博唔博下舖財報
照計PE得23倍就應該唔怕
TSM就唔敢賭財報 應該出財報前一日會賣

Q2財報幾時出

我都重倉tsm qcom 黎緊搵位入asml

BRUSSELS (REUTERS) - U.S. chipmaker Analog Devices (ADI) has gained unconditional EU antitrust clearance for its $21 billion acquisition of rival Maxim Integrated, its biggest ever deal, a filing on the European Commission website showed on Thursday.

ADI is seeking to boost its market share in automotive and 5G chipmaking with the deal, which will also enable it to better compete with larger competitors including Texas Instruments.

Reuters reported on March 26 that the deal would win EU approval without the EU competition enforcer demanding concessions.

The Worldwide Semiconductor Market was up 6.8 percent in 2020, and is expected to show a double-digit growth of 10.9 percent in 2021
WSTS has published the Q4 2020 semiconductor market figures and re-calculated the Fall 2020 Forecast using the actual figures of the fourth quarter 2020.

Worldwide semiconductor market sales were US$ 440 billion in 2020 - an increase of 6.8 percent from 2019.

This reflects the growth in all major product categories, except Optoelectronics and Discrete Semiconductors. The largest growth contributors are Logic with 11.1 percent, followed by Sensors with 10.7 percent, and Memory with 10.4 percent.
In 2020, America’s region produced a very strong 21.3 percent growth, Europe showed a market decrease of 5.8 percent, while Japan and Asia Pacific had a single digit positive growth-rate.

Worldwide Semiconductor Market Growth is expected to accelerate in 2021
The worldwide semiconductor market is expected to increase by 10.9 percent in 2021 which corresponds to sales of US$ 488 billion.
The market is driven by Sensors with 16.8 percent, followed by Analog with 15.2 percent and Logic with 13.0 percent.
A double-digit growth is expected for all geographical regions, except Americas.

半導體成個行業係上一次17-18年嘅超級週期revenue升咗38.3%，係2021年預計會破2018 468.8B嘅ATH，我預計2022會持續強勢，然後係2023年迎嚟週期性下降

soxl

Xlnx 點睇？

其實買soxx，點解唔買smh
個分佈合理d喎！

有無人留意d細價晶片，升好多，想搵位入d
潛力倍升股

自己拜自己傻咗？

on-semi 15蚊買左

長持非常睇好

因為買SOXL

Old news咗未

暫時都無咁快，而家都係等確實日期出

無人開Amat 圍爐post

ASX

MU

費城半導體指數 (SOX)
股價 3305.43 漲跌 ▲65.25 漲幅 +2.01%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1057.49 漲跌 ▲10.99 漲幅 +1.05%

SMH幾時破頂

仲以為TSM可以威返次

呢樣要問TSM，個holding有15%TSM

tsm好唔爭氣
想換馬了

屌點解咁快推上嚟
今晚賣走啲先得

換！

補你冇果隻

用嚟對沖架，所以smh好穩陣，內置hedging

無知一問 點解買tsm都唔買asml amat呢d上游股 如果收到訂單唔係呢d股升得仲多咩

Intc 好快會100
拜登傾國之力協助intel

點解UMC仲唔上妹下妹下？

TSM係時候要踢佢出半導體股

舊年升得太急priced in

NVDA妹咗7個月了 但個500底又好硬

amat搞咩20分鐘跌咗4%

搞到我今日買嗰啲soxl stop咗

Nvidia自從打機卡盈利大過data centre，股價就開始打橫行

咁點解買fabless嘅股票
平衡下is ok

上落冇咁大 都叫呢個sector 最stable最有代表性
但主要都係因為太多on9 cctoy崇台
日日9叫幾多納米

費城半導體指數 (SOX)
股價 3266.10 漲跌 ▼-39.33 漲幅 -1.19%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1042.43 漲跌 ▼-15.06 漲幅 -1.42%

唔知點解講咗咁多次，啲人永遠都係唔會睇transistor density

Intel Launches 3rd Gen Xeon Scalable Processors, Its First 10nm Big Iron Silicon

AMAT SHM 股東

枱機粒11代咁廢 係咪影響業績好微
Notebook 11代粒10nm+ xe 大賣

intel notebook仲有IDM優勢，所以prioritize 10nm++產能去做notebook都幾合理

Desktop如果能夠把握到AMD冇貨，i5有得一戰嘅

不過Anandtech個CPU editor就話：
其實rocket lake (11代desktop) 對intel好重要
因為Intel未來要做foundry，必須有能力將自己嘅設計圖port落去唔同製程
正如arm嘅設計圖會喺gf、台積電 etc 製造
今次將10nm+ port落去14nm+++會獲取唔少經驗

我仲以為將10nm既架構放落去14nm用只係因為唔夠產能

10nm++ 而家應該上唔到5GHz以上啦
11代notebook 高效能版都要下個月先出，即係目前上唔到desktop

同埋產能的確唔夠，呢個3rd gen xeon icy lake係10nm+嚟，唔係10nm++

依家真係賭intel 12 gen 追唔追到amd

唉台積電到底想點
年頭入市真係想死

semicon過往二十年嘅revenue

半導體 暫時持有TSM
想搵多隻 長持

買semi ETF = 買行業上中下游唔使煩

14+++++ 比人笑足三年

Fabless 如 NVDA/AMD/AVGO/QCOM
揀一間

THIS YEAR 10.9%

路易巴 想問下你有無網站or片講下3d packaging? 查左少少都唔太明，
唯一搞清楚係intel好耐以前個roadmap已經foresee 1nm後，其實好有遠見，係近年技術突破唔到。

intel個網有講EMIB，其中一個3D packaging technique

呢個channel好好睇

費城半導體指數 (SOX)
股價 3266.46 漲跌 ▲3.45 漲幅 +0.11%
連登半導體指數 (LISI)
股價 1042.57 漲跌 ▲0.14 漲幅 +0.01%

就咁睇可能有啲複雜，basically就喺製程面臨技術限制同diminishing marginal return, 新嘅packaging技術 可以令到成個fabrication process進入新嘅方向，但係暫時要解決嘅問題係成本過高同埋散熱

好耐未見過的FAAMG同semi 發力

終於買到

仲要各國部門唔反對先得

費城半導體指數 (SOX)
股價 3301.26 漲跌 ▲34.80 漲幅 +1.07%
連登半導體指數 (LISI)
股價 1059.95 漲跌 ▲17.38 漲幅 +1.67%

大細core係x86存續關鍵
煙條衰咗AMD都唔好過

屌喇升

想睇下依個post既人買個股既多定買etf既多
純粹參考
個股
Etf

費城半導體指數 (SOX)
股價 3294.53 漲跌 ▼6.73 漲幅 -0.20%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1058.43 漲跌 ▼1.52 漲幅 -0.14%

2021 APR week 1 performance
費城半導體指數 (SOX) : 1.68%
連登半導體指數 (LISI) : 1.14%

依家日日橫行重唔係機會入

好多股 回番到
均線附近

如果看好
可以入部份

NVIDIA Announces New DGX SuperPOD, the First Cloud-Native, Multi-Tenant Supercomputer, Opening World of AI to Enterprise

Advancing AI with DGX SuperPOD
DGX SuperPODs are AI supercomputers featuring 20 or more NVIDIA DGX A100™ systems and NVIDIA InfiniBand HDR networking.

Availability
Cloud-native, multi-tenant NVIDIA DGX SuperPODs will be available in Q2 through NVIDIA’s global partners, which can provide pricing to qualified customers upon request.

NVIDIA Base Command will also be available starting in Q2.

Subscriptions for NVIDIA DGX Station A100 are available starting at a list price of $9,000 per month.

UPDATE 1-Nvidia announces Arm-based 'Grace' server chip in direct challenge to Intel

INTC即刻西跌

Ai之王

Swiss National Supercomputing Centre, Hewlett Packard Enterprise and NVIDIA Announce World’s Most Powerful AI-Capable Supercomputer

老黃老奸巨猾呀

Nvidia個slide次次都吹大咗啲產品
佢個Exaflops冇講係用咩precision

所以無加到貨

屌 又迫害我intel

都係時候借勢攻頂啦 偷下步 下個月都業績囉 又要歷史新高了

u sure

ER完多數都冧
睇下Intel同Amd ER，就應該知呢期Server demand大唔大
呢3間公司都係server收入唔夠好就冧

希望保得住$65

真係保唔住
應該要等Ponte Vecchio先升得返上去

話Q1 top guidance

咁下個月就難玩囉 其實都唔係咩意外野 佢依家最輝煌嘅時期
估唔到佢想收arm係自己整cpu姐

好過預期就肯定，亦好大機會出完就冧

費城半導體指數 (SOX)
股價 3258.33 漲跌 ▼-36.20 漲幅 -1.10%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1048.21 漲跌 ▼-10.21 漲幅 -0.96%

肉丸又撚狗

自己整CPU唔使收購arm都得啦，更何況而家都未搞掂

老黃話佢個願景係呢個世界會有大量client用arm CPU 運行AI
然後啲client收集數據去data centre train個AI

最終目的係養卡

Amat 升未呀

收購埋arm可以統一cpu同gpu生態，如果真係食到成個data centre市場真係fatfat

糕糕糕

ARM 支那CEO仲死唔斷飛打官司

所以我一直覺得無可能過到

山寨王笑撚死

費城半導體指數 (SOX)
股價 3252.70 漲跌 ▼-5.63 漲幅 -0.17%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1052.47 漲跌 ▲4.25 漲幅 +0.41%

LISI跌得多過人 升得多過人 其實槓桿黎

mola mola

4月重要ER
15/4 TSM
21/4 ASML, LRCX
22/4 INTC
27/4 TXN, MXIM, TER
28/4 QCOM
29/4 KLAC, STM

真係好撚多5毛留言

明明係工程挖斷左條電, 講到係缺電

真係

NVIDIA Grace Performance Misstated and BlueField DPUs from GTC 2021

費城半導體指數 (SOX)
股價 3213.88 漲跌 ▼-38.82 漲幅 -1.19%
連登半導體指數 (LISI)
股價 1038.75 漲跌 ▼-13.72 漲幅 -1.30%

Taiwan Semiconductor (NYSE:TSM): Q1 GAAP EPS of $0.96 beats by $0.04.

Revenue of $12.92B (+25.4% Y/Y) beats by $240M.

beat咁少玩完 酒呀

今次真係玩完

溝貨

casino is now open!

Gogogo

TSMC Call memo 2021/4/15
1.Q1營收 1290億新台幣，HPC 需求強勁，毛利率52.4%，受惠率及較低的產能率影響。營業利益率41.5%，EPS 5.39元
2.5nm佔比 14%，7nm 35%，7奈米以下先進製程佔比已達49%
3.手機QoQ-11%，HPC QoQ+14%，手機因為傳統淡季和cis、AP缺貨而衰退
4.帳上現金目前有 7960億，佔比27.3%
5.Ｑ1 capex 為 2480 億元，大約88億美元，大概佔2021 capex 29%
6.Q2營收在12.9-13.2billion，HPC需求會繼續增加，但智能手機可能會持平。反映了斷電、廠房因素，匯率28.4
毛利率在49.5-51.5%，營業利益率在38.5%-40.5%，毛利率下降因為5nm持續加大貢獻，
7.客戶存貨都很健康，預期再來會逐漸加大存貨水位
8.H2 產能會持續緊缺，全年來看，半導體yoy+12%，foundry 16%，TSMC 可達 20%
9.5g、HPC mega trend 會持續，決定增加Capex 到300億，80%用在先進製程，10%在先進封裝、10%在特殊製程
10.covid19是催化劑，加快世界數位轉型，tsmc，台積電會持續加大投資，預計投資1000億美金在未來三年，會繼續努力和客戶合作，2020-2025可以達到10-15% CAGR
11.2020因疫情影響車用市場，客戶也持續在2020Q3 減少需求，但Q4需求突然快速增加，但供應鏈沒有跟上，最近又受到德州、日本等天災影響而使供應更緊缺，但台積電將會極力支援車用產能，預計Q2就可以稍微緩解車用缺貨狀況
12.台灣最近缺水嚴重，但公司已經準備就緒，預計不會對公司有任何影響
13.n5已經量產，且時程比公司預期好，預計貢獻大約 20%營收再2021年，n4是n5的延伸，會有更好的綜合表現，預計在 2021Q4風險量產，2022 量產，預計在未來幾年在手機、HPC帶動會繼續成長
14.3nm 會繼續用 finfet 製程，目前有用來用多客戶都來詢問，風險試產在2021，量產預計在2022H2，3nm和5nm都會是生命週期較持久的製程
QA：
1.Intel和台積電未來會合作也會競爭，台積電在過望一直在和對手競爭，代工業中和客戶關係非常重要，台積電因沒有和客戶有競爭關係，會更得到客戶的信任
2.台積電很久以前就在美國發展了，這次則新蓋一個12吋廠，為了未來的發展。南京廠部分，有機會在南京繼續擴廠。台灣將會持續是台積電的發展重心。客戶都很樂意看公司在美國設廠
3.1000億是capex數字，也可能會繼續增大金額
4.還是會有overbooking風險，但台積電都和客戶緊密合作，且5g、hpc 大趨勢會持續帶動需求增加，預計晶圓短缺今年會持續短缺，甚至持續到2022年。預計客戶再來會準備更高的存貨庫存，去規避中美貿易戰、疫情後續的影響等
5.台積電一直都是提供合理的價格給客戶，但現在因為成本結構開始改變（公司持續加大投資，成本會變高），所以這次才提出晶圓漲價，為了鎖住合理利益，客戶現在最重視產能穩定
6.IDM Outsourcing 趨勢會持續下去，專業代工模式會越來越成熟
7.現在對5nm 3nm的客戶詢問越來越多，比三個月前還多很多‘。預計HPC、車用成長會高於公司平均、手機、iot則和公司平均差不多。實際上每個部門的展望都比之前強，所以公司調漲今年營收展望
8.目前預期capital intensity在30%左右，毛利率因為新製程加入會降低，但預計毛利率至少會有50%
9.目前成熟製程產能供不應求，台積電也會投資部分成熟製程
10.預計客戶在作季度性調整庫存，造成台積電Q1存貨週轉天數比較高
11.1000億美金已經包含了 2021 年的300億，是從2021-2023。預計80%會花在先進製程，10%先進封裝、10%特殊製程
12.已經和設備供應商都講好了，所以並不會有設備 bottleneck 的問題。
13.Ultra low power? 會繼續發展 GaN、RF未來在通訊領域會非常重要。
14.2021-2025營收預測有可能cagr會接近15%，
15.SoIC是目前最先進的3D封裝，會在2022小量量產，主要可能會用在HPC領域，。預期inFO和CoWoS會在未來持續成長。平均成長會高過公司平均
16.HPC領域包含CPU、GPU、AI、FPGA，
17.目前並沒有看到太大overbooking風險，廠房蓋完還要驗收，至少2023年才會有明顯的產能出來，預期供應鏈將一路緊到2022年

老黃又做乜5%

都唔知算係落後定走得前

Nvidia warns the great GPU shortage will continue throughout 2021

之前調整嗰時有買Nvidia真係free money

今次bitcoin應該唔會爆架啦
有排玩

Amd無咩新聞突破就爆升
Tsm超預期就跌

CC Wei:
so we give kind of the semiconductor industry's growth this year probably is a low-single digit or to be a little bit negative. That's based on what our forecast today.
坐穩

NVIDIA DLSS Natively Supported in Unity 2021.2

費城半導體指數 (SOX)
股價 3271.33 漲跌 ▲57.44 漲幅 +1.79%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1054.15 漲跌 ▲15.40 漲幅 +1.48%

soxl又贏

capex加到30B真係幾進取

AMD同NVDA都比wall street heavyweight analyst重申買入同提高目標價 100同750

而家既股 meet target = drop 大超預期先識升

下一步拆股

炒股看新聞輸撚死你

對semi equipment有可能係大打擊

四寶

費城半導體指數 (SOX)
股價 3253.08 漲跌 ▼18.25 漲幅 -0.56%

連登半導體指數 (LISI)
股價 1051.64 漲跌 ▼2.50 漲幅 -0.24%

其實半導體股黎緊有咩風險？
想長擺但都想諗會唔會有風險

有無人持宥HIMX

全世界無哂silicon?
大陸打台灣？
不過semi收皮 實體都唔會好 FAAMNG個base係semi